【轉，深夜談，一】短刃搏命，長劍護身

見有同道Page講開示威者與渣渣武力不對等的問題，指不走私軍火根本無得打下去。

我有點意見。首先不講走私軍火的難度，香港示威者的體力根本承受不了槍械的後座力，再加上完全無受過槍械操作，和實彈射擊訓練。準繩度成疑，更有機會誤傷自己和戰友。

其次，示威者至今日的武器充其量只是棍棒之類的鈍器，甚至只是無力的雨遮，連冷兵器戰爭中的利器都未出動，要他們操作槍枝，根本是越級挑戰，不切實際。

其三承上，利器的殺傷力不比槍枝低，常言「短刃搏命，長劍護身」，長武是用來拉開與敵方距離，以保命為先。而短兵則是埋身肉搏，筋鍵肌肉可以割斷，關節臟器可以刺穿，既用命搏，也決心奪人性命，至人於死。

刀刃利器的傷害之大，見藍屍使用就知道，即使體力不足，沒學過武術，就算一個婦孺擎起刀刃相向，有一定殺傷力和阻嚇力，當然最好學過少許技術，否則容易被人奪刃反殺。

之前外國有樁持槍警被持刀歹徒殺死，新聞重提開槍的「廿一英尺原則」，指出即使警渣舉槍瞄準，最好與目標保持廿一英尺距離才安全。否則容易開槍不及被刀刃傷及。

所以"You no Gun"並非接受失敗的理由，能否衝破殺傷人類的心理關口才是至勝關鍵。

節錄自【#蒙面打手】第89集︱示威爛仔交秘笈

請快啲升級外國標準 示威者多數有刀 用一兩次差佬就唔敢亂咁捉人

另外就係大部份槍械其實唔係咁難用 而家比較新嘅後座力都唔大 之前喺美國玩最常見嘅9mm, .223一般人啱姿勢都用到 主要都係心態上未準備好

(突發!!!) 有位之前文宣時拎左Contact嘅法新社記者想訪問收集左自己DNA嘅前線!!!

如果你符合下以下條件

加左TG先：

我宜家問緊個記者更多細節，宜家知中文英文皆可!

如果唔知收集DNA係做緊乜，請睇：

前線請留低你嘅DNA!!!